[學術討論]破壞公物會唔會有不合作運動嘅效果

雖然不合作運動唔犯法,而破壞公物係犯法,同埋好難爭取民意,不過大範圍咁破壞公物一樣會好大影響,例如周街拆燈柱,可能會搞到交通癱瘓,又要政府動員同花費資金去修補。想知咁樣會唔會有不合作運動嘅效果?仲會有咩其他後果?歡迎學術討論。

利申:唔鼓吹犯法,想討論下社會唔同情況會有咩發生。

推 發夢做任何野之前都要掌握個夢

(組隊拆撚左佢）香港CCTV燈柱計劃率先係九龍灣/觀塘/啟德安裝

發夢見到如果有人拆可能要做好文宣

Btw 甘地嘅不合作運動都有犯法,例如唔交稅唔上法庭

再推 點先可以啱香港人心意 可能好多香港人連發夢拆野都覺得暴力

利申:反教條主義 唔覺得非暴力係天條 同埋唔覺得拆野好暴力

基乎所有不合作運動面對的問題都係最終只會影響市民
動搖唔到政權
所以我覺得不合作運動的目的係持續地提醒香港人 呢個政府做過d咩事

如果有泛民帶領罷交稅的話
我諗效果方面唔係問題
問題係可以預計到政府一定照捉人 照告人
到時泛民可唔可以話到比我地知會有咩升級行動？
唔得的話 罷交稅都係哂氣 只要比政府逐個捉

同埋會唔會有人發夢拆完燈柱 政府直接裝件有野嘅上去?

係 甘地不合作運動嘅成功都係靠相信人性本善
對手真係因為佢地絕食之類而讓步
但我唔相信性本善
香港人今次對手更加唔係
但呢樣野反而令我諗起之前第一次港鐵不合作運動
立法會唔開會
會唔會兩者有關 始終有效果

至於泛民帶領罷交稅 我覺得真係香港人甚至泛民都未有計劃同覺悟

實比人屌上天花板

但係班人應該都預咗發夢拆燈柱 係咪應該做好民意或者諗其他辦法? 因為我見都有幾多地方會有 仲要成400枝燈柱

除了觀塘和啟德，計劃亦會在中環／金鐘、灣仔／銅鑼灣、尖沙咀和旺角安裝智慧燈柱。

應該唔關事
立法會唔開會明顯係因為親共派想避風頭
佢地明知泛民一定會提出討論612事件 或者歡林鄭的不信任動議
與其衝出黎柒 不如縮返入個龜殼到等件事淡化

我覺得長遠黎講要市民準備好推翻政權 成立新政府

好似好難拆wo
之前有人提出過紅綠燈噴油

其實我都覺得唔關事政府應該係咁啱想避風頭 只係順便停埋不合作運動

之於推翻政權真係好長遠

我啱啱都睇到有人話噴油

btw 我出呢個post唔係真係想叫人狂發夢拆燈柱 而係想大家諗下如果落實咗要裝野應該要點做 因為有可能之後落實其他地方

sorry for 1999 呢個係指發夢拆完入面嘅野 政府唔宣佈直接再裝上去 搞到冇人知

我覺得遲下一定要組織一次去拆燈柱引起迴響
好多市民仲未知發生咩事

其實我同你睇法都似 我都覺得要發夢推翻同抗爭 但未到嗰步之前要爭取民意 同埋要引起迴響